川普：「中国病毒」用詞相當精準

美國總統川普16日突然在推特上為武漢肺炎「正名」為「中國病毒」（Chinese Virus），引發中國外交部發言人耿爽不滿，稱川普的發言是在「污名化」中國。對此，川普17日受訪時說，他不認為「中國病毒」一詞會造成污名化，病毒確實來自中國，這是一個非常準確的用詞，並指中國說美軍將病毒帶入中國的訊息是錯誤的。

綜合媒體報導，白宮17日召開武漢肺炎疫情記者會，有媒體詢問川普說，中國和有些人批評使用「中國病毒」一詞；川普表示，中國的說法不實，說美國的軍隊將病毒帶入中國，他不喜歡這個說法，美軍並沒有將病毒傳給任何人。

川普強調，必須按照病毒的來源地稱呼它，病毒確實來自中國，他認為這是非常準確的用詞。他也否認使用「中國病毒」是一種污名化，川普說，「不，我不這樣認為。我認為說我們的軍隊把它傳給他們，這才是污名化。」

川普16日推文指稱，「美國將大力支援受『中國病毒』影響的產業」。這是川普首度為病毒冠上「中國」 之名，他13日在白宮召開記者會被問到此事時曾表示，「我們都知道它來自哪裡」。

對此，中國外交部發言人耿爽17日駁稱，川普的發言是在「污名化」中國，中方強烈憤慨及堅決反對，世界衛生組織（WHO）及國際社會明確反對將病毒與特定國家和地區掛鉤，要求美方立刻停止對中國的無端指責。

武漢精準d

支持trump， 做咩要奶共改叫咩corona virus 2019?
係支那爆出黎既病毒梗係叫支那病毒啦

中國武漢肺炎

up

「不，我不這樣認為。我認為說我們的軍隊把它傳給他們，這才是污名化。」

中國搞人就得，人地反擊就出黎柒。

Chinese virus

中國武漢病毒

美國都幾多美奸